﻿% !TEX encoding = utf8
% !TEX program = xelatex


% 本檔用來保存《統計軟體教程》一書的LeTeX應用技巧
% 包含入各章的子檔。
% 可以生成DVI或直接生成PDF。

\documentclass[a4paper,openany,UTF8]{ctexbook} %  用於出版

% 設置中文字體
% 原始設定
%\setCJKmainfont[BoldFont={黑體},ItalicFont={楷體}]{新宋體}
\usepackage{xeCJK}    % 中英文字行分開設置
\usepackage[T1]{fontspec}    %設定字體用
%\usepackage{graphicx}
%\usepackage{fancyvrb} % for frame on Verbatim
% 新細明體
% 文鼎ＰＬ新宋
%\setCJKmainfont{新細明體}
\setCJKmainfont[BoldFont={新細明體},ItalicFont={新細明體}]{新細明體}

%\usepackage{fancyhdr}                 %  支持自訂的頁眉、頁腳
\usepackage{amsmath}                  %  一些增強的數學公式功能
\usepackage{amssymb} 
\usepackage{mathrsfs}                 % 一些額外的數學符號
\usepackage{dsfont}                   % 一些額外的數學符號，如空心的1
\usepackage{indentfirst}             
%\usepackage[mathscr]{eucal}
\usepackage{color}
\usepackage{fancyvrb}               % 用於來源程式排版
\RecustomVerbatimEnvironment{Verbatim}{Verbatim}{%
frame=single,framesep=5pt,xleftmargin=1cm,fontsize=\small}

\usepackage{indentfirst}  % indent first paragraph
\usepackage{floatflt}     % 用於浮動表格、圖形的一些限制放寬
\usepackage{graphicx}     % 用來支持插圖
\usepackage{picins}       % 插入靠邊的圖

\usepackage[colorlinks=true]{hyperref}  % 加超連結

%% 一些預定義的顏色
\definecolor{panelbackground}{rgb}{1,.549,0}
\definecolor{button}{rgb}{0,0,.8}    % button color
\definecolor{buttondisable}{gray}{.7}% button color when disabled
\definecolor{buttonbackground}{rgb}{0,.624,.820}%button background in ams option
\definecolor{buttonshadow}{rgb}{.001,0,.502}% button shadow in ams option
\definecolor{orange}{rgb}{1,.549,0}
\definecolor{section0}{rgb}{0,.5,.1} % for chapter
\definecolor{section1}{rgb}{0,.5,1}  % for section
\definecolor{section2}{rgb}{0,.5,.5} % for subsection
\definecolor{section3}{rgb}{0,.5,.4} % for subsubsection
\definecolor{section4}{rgb}{.4,.5,.2}% for paragraph
\definecolor{section5}{rgb}{.5,.5,.3}% for subparagraph

%%% 自訂命令和環境
\newcommand{\defeq}{\stackrel{\triangle}{=}}
\newcommand{\cfracop}[1]{\genfrac{}{}{0pt}{}{}{#1}}
\newcommand{\limdist}{\stackrel{\mbox{d}}{\longrightarrow}}
\newcommand{\Expect}{\ensuremath{\mathrm{E}}}
\newcommand{\expect}{\ensuremath{\mathrm{E}}}
\newcommand{\tr}{\ensuremath{\mathrm{tr}}}
\newcommand{\Var}{\ensuremath{\mathrm{Var}}}
\newcommand{\VVar}{\ensuremath{\mathrm{Var}}}
\newcommand{\Cov}{\ensuremath{\mathrm{Cov}}}
\newcommand{\SE}{\ensuremath{\mathrm{SE}}}
\providecommand{\Prob}{\ensuremath{\mathrm{Pr}}}
\newcommand{\diag}{\ensuremath{\mathrm{diag}}}
\newcommand{\ones}{\ensuremath{\mathds{1}}}
\newcommand{\EbNo}{\ensuremath{\mathrm{E_b/No}}}
\newcommand{\WN}{\ensuremath{\mathrm{WN}}}
\newcommand{\inprod}[2]{\langle #1, #2\rangle}
\providecommand{\Rbb}{\mathbb R}
\providecommand{\Nbb}{\mathbb N}
\providecommand{\Zbb}{\mathbb Z}
\providecommand{\bm}[1]{\boldsymbol{#1}}
\providecommand{\argmin}{\mathop{\mathrm{arg\,min}}}
\providecommand{\argmax}{\mathop{\mathrm{arg\,max}}}


%% 頁眉和頁腳的設置。
%\pagestyle{fancy}

% 關於浮動環境的設置。這樣允許一頁中圖形個數和放置位置比較自由
\renewcommand{\textfraction}{0.15}
\renewcommand{\topfraction}{0.85}
\renewcommand{\bottomfraction}{0.65}
\renewcommand{\floatpagefraction}{0.70}


%% 僅包含部分子檔進行編譯，但可以使用其它子檔的頁碼、引用。
%\includeonly{latex-slides}

\newtheorem{lemma}{{\textbf{引理}}}
\newenvironment{proof}{{\textbf{證明:}}}{{}}

% 頁眉、頁腳設置


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{document}

\frontmatter

\title{LaTeX排版心得}
\author{李東風}
\date{\today}

\maketitle
\tableofcontents
\mainmatter
\sloppy  % 放鬆拆行的限制

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\include{latex-intro}

\include{latex-emacs}

\include{latex-adv}

\include{latex-slides}

\include{latex-faq}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\clearpage

\end{document}


